如果我喺生果入面注射糖水

[假設]:我有一個患糖尿病既同事,

但佢日日都會偷我放喺公司雪櫃度既生果食,

例如我帶左6舊橙翻來,佢會剩剩雞食1舊.

但鑒於佢係資深前輩&老闆親戚我唔可以嘈佢,

如果我想喺d生果度增加佢地既甜份等我自己食落好味d.

但佢偷食,我完全唔知情,結果佢引發其他相關疾病甚至死亡.

請問我有冇罪會入到?

純粹法律學術討論.

當你放上嚟已經失敗了

放唔放上嚟應該都包你冇事
佢不嬲有糖尿又死於糖尿咁正常點都查唔到你身上

同意，成個大計最失敗係放上黎

係咁意假想討論下姐

佢食一啖都知唔同左味
點會咁易死....

有糖尿仲忍唔到口食生果就抵死啦

打D glucagon入去好過啦 又冇味

俾釘佢踩，爛腳，跟住要切腳

(go to hell pathway)

生果唔係好多果糖既咩, 條友仲夠膽食

你明知佢會偷食
仲點會唔知情

巴打直接買多啲水果
有幾甜買幾甜
佢自己食食下就

糖又唔會食死人 有咩問題

橙,橘,蘋果,雪梨,水蜜桃,提子,

乜柒佢都偷過食,

尤其是提子,一扯就得翻d樹枝比我

難唔難入手?

[學術討論]要睇你打幾濃既糖漿，如果打到半個橙既份量又濃到精液咁既糖水，係有機會出事，不過出事都好難急性死

Btw,咩叫6舊橙？你隻橙搣開左定六隻呀？

試下可以買啲royal/特秀級 岡山夢白桃
又甜又大又好食

好撚狠毒

但係出面買唔到呢

食粒生果啫 害死人就無謂啦
男人老狗咪大大聲同佢理論囉 啲老野一落佢面就得啦

建議用萄葡糖 冇果糖咁甜 就算濃度高咗都冇咁易知

我地邊有可能買到

我覺得冇
死於意外

冇intention 殺 x murder
證明唔到你有intention 殺佢 好難prove 到

constructive manslaughter x --> 打d糖入去唔係unlawful

你唔會係出面買到

咁點撚算牙

又比人偷野食 我深感明白

你不斷買, 佢又有份食
有好野就要SHARE
遲下咪走得開心囉

食glucagon ?

嫌啲生果唔夠甜 加俾自己食有咩問題 我無諗過有人食架麻

直接買甜度12度既橙啦,咁好食
搞咁多做乜,太黑心

放粒royal級日本桃

食一啖覺得甜都唔食啦

如果你係落毒藥 而其實你預計佢係會食
咁就有犯法
因為最重要係你法庭上面解釋唔到你點解要打啲毒藥落去

但如果只係打糖水或者葡萄糖，可能係你自己個人喜好鍾意咁樣食 覺得咁樣食甜啲
唔會犯法

因為佢食完之後唔會即刻死 只會加重左佢病情姐 唔通請高血壓人士食肥豬手又係謀殺咩

條友有糖尿都成日唔戒口，相信你唔洗加料佢都好快死

yes

偷樓主嘢食就要死 罪大惡極？

牙你老母咩

但樓主開左post,

除非樓主加埋紙條警告， 話因個人口味加左糖水， 請勿偷食， 咁就入唔到

長期畀人偷嘢好撚難頂啫
為份工又唔可以同佢嘈
加糖水係自己啲生果度無問題㗎喎

個目的係咩 就你知我知係人都知啦

樓主諗真啲 係咪嚴重到你真心想佢死
一時之快 佢死咗可能冇咩嘢影響 樓主唔會坐監
但永遠守住個秘密 或者有日良心發現後悔一世嗰個係樓主自己

你預計佢會食而打糖水呢個行為已經犯法啦

不過證唔證明到你預計佢會食而你犯法，呢個係警犬既事

條友貪一時口腹之欲害死自己

但自己唔會買到呢d級數

生果梗係愈甜愈好味啦
自己鍾意點食就點食
攝粒砂糖入去仲好味

如果樓主冇落糖 而條友係整死自己 咁就佢抵死
但如果樓主落咗 而條友真係死咗
真正原因可能唔關樓主事 係佢食其他嘢引致
樓主都唔會知道關唔關自己事
可能會以為係自己嘅錯 因此有罪惡感一世
一日唔到個人死咗 搞葬禮個日
樓主都唔會知自己係咪可以做到零罪惡感

都係個句 佢偷嘢食 係咪等於要間接令佢死？
呢個係道德上嘅問題 而唔係法律上嘅考慮

就算係完整既橙都唔會用六隻啦
做好聖誕功課未呀你 六隻

偷你野食 想攞人條命
冇人屌？

平時啲人講瀉藥 都叫係惡作劇玩下佢
依家係想佢死

你老母就比人排隊屌

駛乜咁辛苦

直情買多d生果比佢食添喇

你諗下你買六個橙番嚟
你又唔知佢會食邊個
焗住要打哂落六個橙度
結果剩低嗰五個你咪又要自己食番
佢每食一次你就要食多佢五倍糖分
分分鐘你食到有糖尿佢都未死啦
你不如問下咁樣算唔算慢性自殺好過啦

其實你有犯罪意圖 已經算謀殺
你post上黎 證明左意圖

偷人野抵撚死啦

下次買成個生果籃放係雪櫃

勸下佢有病就唔好再食

打糖水落自己生果到就謀殺
偷人生果黎食又唔犯法？

Glucagon係protein，要直接打入血先有用
正如冇人會口服insulin一樣，都要打入血

生果多糖到呢

唔洗搞咁多
買個果籃叫佢係你面前食哂佢

你會唔會為左唔浪費走去食返d糖水橙咁撚on9呀
樓主有心整死人唔會幾個橙都慳掛

啱啊
呢樣先重點

樓主幾時話過買六個

其實你買多d提子食已經得

妳冇開呢個po問就冇事

直接送比佢食

注糖水入橙令佢好食D，邊撚個信？

做下好心 一日請佢食兩個麒麟果

連登D毒撚真係恐怖
冇膽走去直接同人講 剩係識諗點害人

唔洗加糖，佢日日食都好快死

連登好多法律專家

你之前問過

直接買好多多到佢食唔晒囉
唔加野都好快死

已經係企圖謀殺

。。。不如你唔好獻醜啦

法官一句話 你無鳩聊點會打糖水入去，唔make sense，就已經當你有犯罪意圖架啦

佢講左想D水果甜D好食D

有中大fd將d過期益力多放落正常益力多到，真係有仆街仔飲左，仲要連飲兩支過期，呵到佢仆街

點會冇啦啦查佢落糖水，佢自爆另計

同呢個post 情況好似

(法律撚入)呢個情況會唔會構成謀殺

#1
終極西女人
•
5 個月前
假如我每日都會將一樣食物放係我屋企後花園度，然後第二日一定會唔見左。
而有一日我將一樽毒藥放係同一個位而又比人攞走左，結果第二日有人中毒身亡，咁樣我有冇刑事責任？

加糖水諗住自己食，正常對人無害，又無主動送比佢食

舉個例子，無理由有賊入我屋企偷野唔小心跌死左又入我數，告我謀殺掛

咪係
直接注射糖水仲好
還掂生果都係甜

正

爆左

你自己都知個分別啦 你冇專登裝個賊，咪冇事
但你加糖水正常人都唔會諗撚到既野 你做左咪變柒頭囉 有幾難理解啊

你個橙冇事冇異樣點會有糖水入到去.. 你比支針都有針孔啦阿哥...

Common practice

咁正當理由 防盜理由，同你無啦啦打鳩d糖水落去有得比 恭喜你

仲要一個有眼就望到既野 fix 撚左係度，一個私私縮縮既行為

笑撚死
個情況就好似肥婆偷食肉咁

你估一食即死咩 真係有事個陣個橙皮都唔知去左邊啦

唔得 好人好者做咩會打glucagon?
Check到未會有嫌疑
打糖水就話自己鐘意食甜d咁樣冇死角

甜撚到仆街
食過一次不了
火龍果清清地仲正

含糖量特別高的新鮮水果，如紅富士蘋果、柿子、萊陽梨、肥城桃、哈密瓜、玫瑰香葡萄、冬棗、黃桃等也不宜食用。
洗乜打糖水呀，日日買哈密瓜，富士蘋果，你個同事唔會食得好耐

應該點做？報驚拉佢？

直接浸糖水咪得

溫下書先

俾到合理解釋個官點解要打糖水咪得囉

但一定俾對方好易chock到你知死者有糖尿，同埋你知死者有偷食你生果習慣
所以最後好易收皮，真係做唔過

學前面巴打話，買個自然超甜橙應該做到相同目的，但風險低好多

其賽你已經殺緊佢

如果同樓主描述既一樣 又驗到樓主有打過糖水既
樓主就算打得甩都成世玩完
唔講心理上內疚 其他家人朋友都唔會敢再同佢來往

唔理點死 非入院四十八小時死亡都會解剖驗屍
利申： 9up

其實糖尿有咁易死咩
有親戚有糖尿唔戒口都仲生勾勾

佢偷食 係佢犯法在先 你加料落自己啲嘢食度 又唔係落喺佢啲嘢食度 佢死都係佢自己攞嚟賤

重糖尿可以昏迷同死

有冇諗過偷人野食其實係賤過狗？死有餘辜啦

唔使煩啦

咁食法好快佢自己死

你條戇鳩

真係比人打都放上連登求救

成個戇鳩仔咁款

咁就想毒死人？？你今年小學畢業？

一看呢個POST 回覆就知連登無撚得救

成班連登戇鳩仔，偷人野食係唔敢當面指責，當面批評

要上網求助仲要去諗點毒鳩死佢

好心啦，正正常常企出黎屌鳩佢偷人野，都好過鬼鬼祟祟搞小動作

連登仔真成班垃圾

買double份量當餵狗，佢咁食法都食唔好耐

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

你上水未？

如果樓主唔係偷偷地加糖，佢係長期放類似菠蘿，提子呢d甜生果唔通又有問題?擺明用糖水浸菠蘿食有咩問題?

盲撚左？
資深前輩+老闆親戚啊
連登啲毒撚真係好恐怖
唔撚睇哂個po 剩係識覆埋啲垃圾

睇你個回覆以為自己上緊Facebook
雖然連登一向都係論壇版facebook

邊個會知道啲生果有打糖水？
驗屍官會知？
個法官會知？
佢自己病死炸喎 點解要同個官解釋？

樓豬打完糖水都無話會請條友食
樓豬放係度 條友自己偷嚟食 樓豬都會出事

如果你同事食完死左
而有證據證實加左d野入水果入面
你會被告成謀殺

完美犯罪

係生果上面貼上<請勿偷吃，後果自負>作免責聲明

我都想知如果係毒藥得唔得
但d野食係我嘅

控方點舉證
生果都食左啦

以為你問咁做係咪將生果變糖果

但就算係咁
樓主都冇話過要食死人喎

再者, 啲水果係佢自己
不問自取, 食咗人地加咗料嘅食物
係自己冒險嘅風險
關人咩事

精尿死可以係其他誘因

拆文件釘個陣唔小心跌左兩粒釘落張櫈

無聊? 但係都唔足以入到佢罪喎
點證明係佢直接加害佢先

樓主放得入雪櫃都係佢自己嘅嘢
偷人嘢就係佢唔啱
每次都估唔到死者偷咗嘅生果係咪佢食哂
點可以告得入呢?

再者唔畀樓主有呢個奇怪癖好咩?

話你on9驚你嬲 依家叫你去提佢唔好拎黎食 你可以善意講笑咁暗示佢唔好拎黎食 例如話生果果糖高 驚你糖尿唔好拎黎食la
你就諗成當面上去屌佢
你就真係衝出黎柒 呢D就係毒撚既例子

建議巴打買多啲靚生果返工食

樓主如果同條友係可以"善意講笑"既關係
就唔會用"偷"呢隻字眼啦
如果真係善意提佢解決到問題
樓主洗唔洗開po問
依家啲連登仔郁啲就話人毒撚
樓主都要比人話埋毒撚
仲係到撐
我係你就摺返埋唔覆好過

切好浸糖水會唔會仲好
我鍾意食甜d

買苦瓜代替水果

樓主有冇話過佢作出過任何行動勸喻???
反而係你咩都靠9估就覺得係事實
邊個要摺返埋

你一開始就話樓主無膽去直接同人講
咁呢啲叫唔叫鳩估當事實?
樓主講到明啲立場唔方便出聲
你仲要無端端話樓主毒撚
又話人無膽講 叫人善意暗示
你真係好撚醒
連登以後靠你呢啲睇透世事既才子

包人無事又要應該

唔好話係我諗你講既野當做屌樓主啦
睇返負評就知唔係得我一個咁諗
你自己又要馬後砲先加返善意提醒
定係你覺得其他人已經明你講既野係"善意提醒"
你都係摺返埋收收皮先啦

加料落人地d嘢到或者主動比人食就話老謀姐
加料落自己既嘢有咩問題

唔通直接同人講 = 當面屌佢
返去查字典先啦

無味既會有可疑

你打糖水都話想令佢好味d

打glucagon無味想自己肥d?

到時睇下陪審團信唔信你

直接同人講究竟點睇得出一定係善意提醒?
唔好咁自我中心得唔得?
假設人睇得明你講既野都有
睇黎比負評既咁多位巴打都要查下字典
我地呢班毒撚都係摺埋去查下字典先

所以我咪係回返你解釋係善意提醒囉
做咩姐你

不過應該唔只同我啊.好多人應該都諗唔到係善意提醒
不過你咁既語氣解釋?
惡撚到咁 又話人on9又話人毒撚
比你咁講一講,我呢啲衝出黎柒既毒撚真係好嬲啊
正義撚上身 ?
係要攻擊下樓主
先唔講樓主想要報復想害人.
偷野果位有無錯?你唔話下佢?
定係你係偷野果位

咪係 生果無糖架咩

西瓜都夠佢食

如果個官見睇到你既intention應該告得入 ?
1. 平時食生果唔加甜
2. 你係明知佢平時有偷食習慣
3. 你知佢有糖尿病

留名學嘢

買啲royal 級過佢

想補充一下 撇開證唔證明到 有加糖水呢個行為
係謀殺黎講，冇所謂 加係 自己既水果同人地既水果 既分別
只要證明到
1。有人死
2。死是由因加了糖的橙／水果所造成
3。糖是樓主加
4。樓主有意圖加糖水呢個行為
5。樓主知道同事既惡行／疾病

經推理就可以入罪，
頭3個point 係 講緊 犯罪行為 (actus reus)，後兩個point係推緊犯罪意圖( mens rea)
雖然法律要求係，推理必須為 唯一合理推理( only reasonable inference),
上面個d 話咩，下，我加落自己水果關你撚事，呢d並唔算合理疑點／其他合理推理。。

i mean 有冇能力去證明

可以去駁既方法大概有
1。證明唔到加糖水呢個行為；或
2。證明唔到死係由 所增加的糖的份量造成；或
3。證明唔到樓主知同事既任何有關既野

補充2：糖尿病如果並非急性狀況，咁證明唔到都有可能

btw
法律上係冇呢類受傷／死亡既免責聲明，反而此地無銀，個官仲易入你數

討論緊 intention，你又轉左去講犯罪行為

糖尿病有打針 其實係驚低血糖多過高

打糖係你平時食水果的習慣就冇事
如果你係預計特定人士會拎左你個水果 而打糖係你事先設計佢 咁就有罪（檢控要提出證據證明先入到）

如果話本身自己想輕生, 會唔會變咗誤殺

成班講到條友一死樓主就會比人捉咁
打啲糖水講到好似毒藥咁一食即死
條友自己病情轉差又同樓主無直接關係，水果又食晒無得做証物

咪係
邊有咁易死

Agger
基本犯罪構成三要素都未齊
理論上黎講係唔會有事

注完後大大隻字寫住「extra sugar added」，佢仲食咪抵死囉

但係犯罪要件未齊（冇違法性）
同埋推定嘅情況唔係只適用於對犯人有利嘅情況咩？
利申：留名學野

人地食你舊生果 洗唔洗殺人手

放得上黎 自動起底咩第時

實判有罪啦
你參考下鄰居偷隔離屋d 老鼠藥食物個個case

仆街喇你 教唆他人